被安踏控商標侵權敗訴 美國品牌Brooks內地全線下架 須賠350萬人幣

內地傳媒報道，中國運動鞋品牌「安踏」起訴全球四大跑鞋品牌之一Brooks商標侵權勝訴，產品全線下架。業內人士認為，初入中國市場便遭遇商標侵權官司，百年品牌Brooks在中國市場發展的難度大增。

美國百年跑鞋品牌Brooks今年7月進入中國市場，但短短數月後便因商標侵權而遭中國運動鞋品牌安踏起訴。安踏要求判令Brooks停職侵權行為，並賠償因侵權行為給安踏造成的經濟損失350萬元人民幣（413萬港元）。

據搜狐新聞，福建省泉州市中級人民法院受理此案，並判安踏勝訴，Brooks產品其後全部下架，Brooks天貓旗艦中商品已全部下架。

商標侵權官司，緣起於Brooks品牌的標誌，Brooks指其標誌如「一條無盡延伸的路，象癥跑者邁向勝利的道路」，但被指與國產運動品牌安踏的標誌有異曲同工之處。

安踏官網對於商標含義的解讀為：「A字型的圓弧構造出空間感，暗示升騰而起的飛行，展現了力量、速度與美在運動中的優美組合，寓意追求卓越、超越自我的理念。」

Brooks與安踏官方均未對此事件發表任何聲明。

Brooks是全球四大跑鞋品牌之一，1914年誕生於美國賓夕法尼亞州，總公司位於西雅圖。Brooks在運動品牌中，率先使用運動鞋必備的EVA中底材質。1972年Brooks正式推出自己品牌的產品。今年7月1日，Brooks天貓旗艦店開業，正式進軍中國市場。

至於控告Brooks的安踏，創立於1994年，總部設在福建晉江，在2007來港上市。

《界面》指業內人士評論，「帶著與安踏相似度極高的標誌進軍中國市場，本就小眾的品牌面對目前中國最大的運動品牌，布魯克斯（Brooks）無奈『引火上身』」。

《界面》分析指，世界四大跑鞋品牌的其餘三個：New Balance、Saucony和Asics早已被跑者熟悉，而Brooks雖在跑步圈中口碑甚佳，但遲遲沒進軍中國，以「小眾」形象出現，對國內商標註冊的亂象沒有做足功課。近年國內品牌與國外品牌因商標引發的官司很多，中文「喬丹」商標案從2012年開始持續了4年，直到2016年12月8日，最高人民法院判決，對爭議商標「喬丹」的註冊，損害了美國球星Michael Jordan享有的在先姓名權，違反商標法，判Michael Jordan勝訴。

而New Balance同樣深受搶注商標之害。New Balance商標多次遭受惡意搶注，同時被搶注者告上法庭，自己成為侵權方，最後要向模仿者「新百倫」賠償9800萬人民幣。

來支那犯賤

抵撚死 抄鳩我地中國

去定來?

咪係
不誠實使用時光機

當係交學費囉，乜鳩百年品牌

類似情況
當年lacoste同鱷魚恤又傾得掂數

果然係神 咁都贏到

做中國生意
梗係屈你錢

鱷魚裇咪又要改logo ，仲要做埋lacoste 代理

支那就抄人logo唔肯改仲要罰人一大筆錢

蚹蛤蟈蜻

抵啦成班白皮豬為左支那個市場寧願俾人踏到上心口都唔敢嘈

咁都告得入

李寧牌咪執得

自古以來都是中國原創的

你小心啲講野

係Nike執得